香港天星小輪疑失控 二度衝撞尖沙嘴碼頭

香港天星小輪疑失控 二度衝撞尖沙嘴碼頭
1141
建立時間：2018/05/28 17:46

香港《蘋果日報》接獲讀者報料，今天(28日)下午，一艘往返港島與九龍間的「天星小輪」，在尖沙嘴碼頭失控撞向鄰近的海運大廈橋邊，該處有小吃攤與露天茶座。雖然小輪再撞上前曾鳴笛警告，提醒岸上的行人，但最後仍撞上岸邊的防撞欄，柵欄被撞到鬆脫下墮。

下午5時許，一艘由港島中環開往尖沙嘴的天星小輪疑因失控，撞向鄰近海運大廈的橋邊，防撞欄嚴重損毀，鬆脫下墮。現場消息指出，小輪接近橋邊時一度鳴號，船上水手立即跑至船頭，協助坐在船頭附近的乘客向後移動，之後小輪的船邊撞上橋邊防撞欄，沒多久小輪再撞向橋邊。在附近露天茶座用餐的遊客見狀爭相走避，警方及消防人員正趕往現場，了解事件。（即時新聞中心／綜合報導）

天星啲船好硬正，撞完無爛，防撞欄反而斷左

天星小輪失動力撞尖沙咀碼頭木躉 30乘客海上漂流
05月28日(一) 17:36
出事小輪(左)由另一艘船協助拖返碼頭。(郭垂垂攝)

出事小輪(左)由另一艘船協助拖返碼頭。(郭垂垂攝)

天星小輪發生撞木躉意外。下午5時許，一輛載有約30名乘客的天星小輪，由中環開往尖沙嘴，臨近泊岸時疑突然失去動力，直撼海運大廈對開岸邊的木躉，繼而反彈回海中漂流，未幾再撞向木躉。期間小輪曾響號，岸上人士一度爭相走避。據了解，天星小輪已派出另一艘船接近涉事小輪，擬將其拖返岸邊，警方及消防趕至現場了解。

船長飲大左

似係機件故障多啲

隻船真材實料

邊個位撞?

飲大左都唔會咁撚撞法囉

船頭

唔實淨點行咁多年

天星同海運果度都幾遠下
點鏟到去果面

如果比着鄰國啲船，會唔會一撞即散

呢d雙頭車難控制, 試過搭過一架埋岸用左成兩三分鐘

速度唔係快同船邊條脣根本係預用黎撞

如果中國製應該死左人

新渡輪果啲一撞即刻入水

> "30乘客海上漂流"
百份報

本能反應

物料都唔同
快船用個啲條玻璃纖維
天星係金屬

關咩事

重點係新渡輪係支那制
一陣柒味隨身飄本是原罪

三層慢船香港造，細隻快船就係鄰國產品

咁即係都係有支那製既船

不過真係唔知原本香港仲有造船

係邊到架？